<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>

		<!-- Вільфред Лор'є -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_LAURIER_NAME">
			<Text> Вільфред Лор'є </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAST_BEST_WEST_NAME">
			<Text> Остання ідеальна земля </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAST_BEST_WEST_DESCRIPTION">
			<Text> Дозволяє будувати Ферми в Тундрі. Після розблокування Базового будівництва Ферми можна будувати на Тундрових пагорбах. У Снігу, Тундрі, Снігових пагорбах і Тундрових пагорбах усі шахти дають +2 [ICON_PRODUCTION] Виробництва, Пилорами дають +2 [ICON_PRODUCTION] Виробництва, Табори дають +2 [ICON_FOOD] їжі, Ферми дають +2 [ICON_FOOD] їжі, а рівень накопичення Стратегічних ресурсів збільшується на 100%. Зменшується вартість придбання тайлів згаданих типів на 50%. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LAURIER">
			<Text>Ви обрали шлях Сонцем, Вілфріде Лор'є, і зробили життєрадісність і ввічливість характерною рисою канадського народу. Там, де інші прагнуть розділити і посіяти недовіру, ви надихаєте на співпрацю і взаєморозуміння. Покажіть світові, що об'єднаний народ може віками витримати випробування часом.</Text>
		</Replace>

		<!-- Купу -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_KUPE_NAME">
			<Text> Купу </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KUPES_VOYAGE_NAME">
			<Text> Похід Купе </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KUPES_VOYAGE_DESCRIPTION">
			<Text> Почніть гру з тайла Океану. Отримайте безкоштовного Батрака і +1 [ICON_Citizen] Населення, коли заснуєте своє перше місто. Резиденнція отримує +3 [ICON_HOUSING] Житла і +1 [ICON_AMENITIES] Задоволення.[NEWLINE]+2 [ICON_SCIENCE] Науки і +2 [ICON_CULTURE] Культури за хід до заснування першого міста. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_KUPE">
			<Text>Купе Мореплавець, ви дали ім'я неосяжним землям білих хмар, і тепер вам покликано заселяти нові землі. Захищайте і шануйте землю з морем, так само, як Тоа захищають ваш народ. Маорі охоронятимуть природну красу світу протягом усіх століть.</Text>
		</Replace>

		<!-- Манса Муса -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_MANSA_MUSA_NAME">
			<Text> Манса Муса </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SAHEL_MERCHANTS_NAME">
			<Text> Сахельські купці </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SAHEL_MERCHANTS_DESCRIPTION">
			<Text> Міжнародні [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи отримують +1 [ICON_GOLD] Золота за кожен плоский тайл Пустелі у місті створення. Отримуйте +1 [ICON_TradeRoute] Торговий шлях щоразу, коли вступаєте в Золотий вік. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MANSA_MUSA">
			<Text>Манса Муса, великий королю Малі, ви благословенний незбагненними багатствами, але лишаєтесь непідкупними. Підніміть свої очі від ринку до небес і задовольніть велике прагнення свого серця до миру. Захистіть процвітання свого народу, і історія впише ваше ім'я золотими літерами.</Text>
		</Replace>

		<!-- Матвій Корвін -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_MATTHIAS_CORVINUS_NAME">
			<Text> Матвій Корвін </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RAVEN_KING_NAME">
			<Text> Король Ворон </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RAVEN_KING_DESCRIPTION">
			<Text> Юніти на забезпечені отримують покращення, яке дає +2 [ICON_Movement] Дії та +5 [ICON_Strength] Атаки. Покращення коштує на 75% менше [ICON_GOLD] Золота та ресурсів. Якщо ви наймаєте війська з міста-держави, то отримуєте 2 [ICON_ENVOY] Послів з цього міста-держави. Отримайте унікального юніта Чорна армія, після дослідження Замків. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MATTHIAS_CORVINUS">
			<Text>Могутній Матвій, ваші воєні подвиги можуть зрівнятися лише з глибиною ваших знань. Нехай ваша могутня Чорна Армія служить вам сильною рукою на полі бою, мечем проти ворогів і щитом, що захищає власний вірний народ, а прийдешні віки будуть вимовляти ваше ім'я з благоговінням.</Text>
		</Replace>

		<!-- Пачакуті -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_PACHACUTI_NAME">
			<Text> Пачакуті </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_PACHACUTI_QHAPAQ_NAN_NAME">
			<Text> Капак-найн </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_PACHACUTI_QHAPAQ_NAN_DESCRIPTION">
			<Text> Внутрішні [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи дають +1 [ICON_Food] Їжі за кожен тайл Гір у місті створення. Відкривається при розблокуванні Зовнішньої торгівлі. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PACHACUTI">
			<Text>Пачакуті, син Сонця, батьку процвітаючого народу, що живе серед високих вершин. Нехай гори будуть для тебе дорогами, а могутні стіни - ворогам, бо ти зростаєш у силі там, де інші вмирають з голоду. О, Сапа Інка, що стрясає землю, покажи силу і працьовитість, і ім'я твоє засяє впродовж усієї історії.</Text>
		</Replace>

		<!-- Сулейман -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_SULEIMAN_NAME">
			<Text> Сулейман </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SULEIMAN_GOVERNOR_NAME">
			<Text> Великий візир </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SULEIMAN_GOVERNOR_DESCRIPTION">
			<Text> Унікальний губернатор з військовими та дипломатичними здібностями. Надає унікального юніта Яничари і титул Губернатора [Icon_Governor], коли дослідите технологію Порох. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SULEIMAN">
			<Text>Хвала вам, Сулеймане Законодавцю, справедливо названий Розкішним! Володарю величного дому Османів, твої вірні слуги готові виконати твої накази в найвіддаленіший куточок твоєї могутньої країни, а вороги тремтять при вигляді твоїх армій. Султане султанів і хан ханів, ведіть свій народ до величі.</Text>
		</Replace>

		<!-- Елеонора Аквітанська (Франція) -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_ELEANOR_FRANCE_NAME">
			<Text> Елеонора Аквітанська (Франція) </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ELEANOR_FRANCE">
			<Text>Duchess of Aquitaine, regent of two lands, patron of troubadours and judge of the court of love, ascend your throne again. Inspire the hearts of your subjects, that they will cheer you and flock to your banners, for all who know your reign know your compassion.</Text>
		</Replace>

		<!-- Катерина Медічі -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_NAME">
			<Text> Катерина Медічі </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FLYING_SQUADRON_NAME">
			<Text> Придворні святкування Медічі </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FLYING_SQUADRON_DESCRIPTION">
			<Text> Має на 1 рівень [ICON_VisLimited] Дипломатичного взору більше, ніж зазвичай, з кожною цивілізацією, з якою комунікувала. Отримує безкоштовного шпигуна (і додаткову шпигунську здібність) за допомогою технології Замки. Усі шпигуни починають як Агенти з безкоштовним підвищенням. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI">
			<Text> Вам, Катерино де Медічі, належить використати священні знання і мистецтво, щоб об'єднати свій народ. Обережно керуйте у ці неспокійні часи, французька Королево-матір. Ви будете творити великі чудеса, залучаючи відвідувачів з усіх куточків землі. З вашою гострою обізнаністю про все, як видиме, так і приховане в тіні, ваша імперія неодмінно витримає випробування часом. </Text>
		</Replace>

		<!-- Чандраґупта -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_CHANDRAGUPTA_NAME">
			<Text> Чандраґупта </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ARTHASHASTRA_DESCRIPTION">
			<Text> Може оголосити Військову експансію, після отримання Військовий вишкіл. +2 [ICON_Movement] Дії та +5 [ICON_Strength] Атаки на перші 10 ходів після оголошення Військової експансії. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ARTHASHASTRA_NAME">
			<Text> Артхашастра </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CHANDRAGUPTA">
			<Text>Покладіться на власні амбіції, Чандраґупта, бо вони привели вас до об'єднання всієї Індії. Випускайте бойових слонів на будь-кого, хто проклинатиме ваше ім'я, гордий царю Маур'їв. Як тільки ви повернете землі своєму народові, ваші нащадки побачать, як вона процвітатиме. Нехай кордони вашої імперії розширюються віками.</Text>
		</Replace>

		<!-- Магатма Ґанді -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_GANDHI_NAME">
			<Text> Магатма Ґанді </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SATYAGRAHA_NAME">
			<Text> Сатьяграха </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SATYAGRAHA_DESCRIPTION">
			<Text> +5 [ICON_Faith] Віри за кожну зустрінуту цивілізацію (включаючи Індію), яка заснувала релігію і не перебуває у стані війни. Ворогуючі цивілізації отримують подвійну втому від війни за боротьбу проти Ґанді. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GANDHI">
			<Text> Будьте милостивими, Магатма Ґанді, і ви опинитеся в оточенні вірних союзників. Захистіть індійський народ, охороняючи його неперевершеними бойовими. Ваша віра приведе вас до миру і гармонії. Тримайте свій розум відкритим і будьте тією зміною, яку ви хочете бачити у світі. </Text>
		</Replace>

		<!-- Клеопатра -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_CLEOPATRA_NAME">
			<Text> Клеопатра </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MEDITERRANEAN_NAME">
			<Text> Наречена cередземномор’я </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MEDITERRANEAN_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text> Ваші [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи до інших цивілізацій дають +4 [ICON_Gold] Золота для Єгипту. Торгові шляхи [ICON_TradeRoute] інших цивілізацій до Єгипту дають +2 [ICON_Food] Їжі для них і +2 [ICON_Gold] Золота для Єгипту. Торгуючи з союзниками, ви отримуєте вдвічі більше бонусних Очків Альянсу. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CLEOPATRA">
			<Text> Будуть ті, хто вас недооцінює, але ви прониклива і повна хитрощів, цариця Клеопатра. Ваш шарм створить непорушні союзи з найсильнішими лідерами цього світу. Тримайте своїх союзників поруч з собою, і ви станете недосяжною ворогові, а про слава Єгипту почує весь світ. </Text>
		</Replace>

		<!-- Елеонора Аквітанська (Англія) -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_ELEANOR_NAME">
			<Text> Елеонора Аквітанська (Англія) </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ELEANOR_LOYALTY_NAME">
			<Text> Куртуазна любов </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ELEANOR_LOYALTY_DESCRIPTION">
			<Text> Кожен Великий Твір в містах Елеонори приносить -1 Прихильністі за хід в чужих містах в радіусі 9 тайлів. Місто, яке залишає іншу цивілізацію через втрату Прихильністі і отримує найбільшу кількість Прихильністі за хід від цивілізації Елеонори, пропускає етап Вільного міста, щоб приєднатися до її цивілізації. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ELEANOR_ENGLAND">
			<Text> Герцогине Аквітанська, реґентко двох земель, покровителько трубадурів і суддя суду любові, знову зійди на свій престол. Надихніть серця своїх підданих, щоб вони вітали вас і йшли під твоїм знаменом, бо всі, хто знає ваше правління, знають й ваше милосердя.</Text>
		</Replace>

		<!-- Дідо -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_DIDO_NAME">
			<Text> Дідо </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FOUNDER_CARTHAGE_NAME">
			<Text> Засновник Карфагена </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FOUNDER_CARTHAGE_DESCRIPTION">
			<Text> Може перемістити свою [ICON_Capital] Столицю в будь-яке інше місто з Гаванню, завершивши унікальний проєкт у цьому місті.[NEWLINE]+1 [ICON_TradeRoute] Торговий шлях за кожну будівлю Урядової площі та Урядового району. +50% [ICON_Production] Виробництва біля Урядового району. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_DIDO">
			<Text> Царице Дідона, мати Карфагену, все своє життя ви боролись з великими загрозами і долали їх завдяки розуму та хитрості. Де б не розбивалися об берег хвилі, там постануть ваші міста. Моря - дороги, далекий обрій - доля і ваш притулок.</Text>
		</Replace>

		<!-- Христина -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_KRISTINA_NAME">
			<Text> Христина </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KRISTINA_AUTO_THEME_NAME">
			<Text> Мінерва Півночі </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KRISTINA_AUTO_THEME_DESCRIPTION">
			<Text> Будівлі з трьома або більше слотами для Великих Творів і дива з двома або більше такими слотами автоматично створюють тематичні комплекти, якщо всі їх слоти заповнені. Вона може побудувати Королівську Бібліотеку на Урядовій площі. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_KRISTINA">
			<Text> Мінерва Півночі, неперевершена в навчанні та мудрості, ви обрали життя серед культури, а не влади. Освітіть своє королівство мистецтвом і музикою. Нехай Швеція буде дороговказом для інших цивілізацій. Світ знову відчуває потребу у великих покровителях мистецтва і культури, і він дивиться на вас.</Text>
		</Replace>

		<!-- Фрідріх Барбаросса -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_BARBAROSSA_NAME">
			<Text> Фрідріх Барбаросса </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HOLY_ROMAN_EMPEROR_NAME">
			<Text> Імператор Священної Римської імперії </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HOLY_ROMAN_EMPEROR_DESCRIPTION">
			<Text> Додатковий слот Військової політики. +7 [ICON_Strength] Атаки при нападі на міста-держави. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_BARBAROSSA">
			<Text> Героїчний Фрідріх, король німців, ваше завдання - об'єднати незалежні держави, що вас оточують, в імперію. Вам пощастило бути великим полководцем - використовуйте ці навички, щоб підпорядкувати собі ці міста і перетворити їх на торгові та промислові центри. Впевнений, що барди будуть оспівувати могутнього рудобородого Фрідріха, великого імператора Священної Римської імперії. </Text>
		</Replace>

		<!-- Олександр -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_ALEXANDER_NAME">
			<Text>Олександр</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TO_WORLDS_END_NAME">
			<Text>На краю світу</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TO_WORLDS_END_DESCRIPTION">
			<Text>Міста не отримують військової втоми. Всі військові юніти повністю зцілюються, коли захоплюється місто з світовим дивом.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ALEXANDER">
			<Text>Великий полководче, Олександре, під вашим мечем Македонія заволодіє всім світом. Кожна держава - це унікальний виклик, який потрібно подолати, але винагорода буде великою, якщо ви залишишся вірним ідеям і проявите відвагу. Відверніться від миру, бо немає іншого способу повернути свою спадщину, окрім завоювання величезних земель. Вперед, Олександре, і ведіть свій нарід до слави!</Text>
		</Replace>

		<!-- Ґільґамеш -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_GILGAMESH_NAME">
			<Text>Ґільґамеш</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_NAME">
			<Text>Повість Енкіду</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ADVENTURES_ENKIDU_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>При спільній війні, учасники війни ділять нагороди за грабіж і отримують спільний бойовий досвід, якщо знаходяться в межах 5 тайлів. Альянси отримують Очки Альянсу за участь у війні зі спільним ворогом. +5 [ICON_Strength] Атаки проти юнітів гравців, які воюють з вами та вашим союзником.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GILGAMESH">
			<Text> Багато чого випало на ваші плечі, царю Ґільґамеш. Власний народ і багато народів світу спостерігає за вами як за великим лідером. Але ви більше, ніж просто людина, і світовий тиск ніколи не змусить вас похитнутися. Заохочуйте народ Шумерів заселяти родючі землі вздовж річок і ретельно обирайте собі союзників - адже багато хто змагатиметься за частину вашої сили. Вирушайте, бо настав час розпочати вашу епічну оповідь. </Text>
		</Replace>

		<!-- Ґорґо -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_GORGO_NAME">
			<Text>Ґорґо</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THERMOPYLAE_NAME">
			<Text>Фермопіли</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THERMOPYLAE_DESCRIPTION">
			<Text>Бойові перемоги дають [ICON_Culture] Культуру, що дорівнює 50% від [ICON_Strength] Атаки переможеного підрозділу. (на стандартній швидкості) +1 [ICON_Strength] Атаки за кожен слот Військової політики.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GORGO">
			<Text> Ґорго, царице Спарти, слава вам і вашій вірній армії гоплітів! Греція насолоджується благословенням Ареса, яке приносить кожна перемога. Народ аплодує вашій мудрій політиці та культурним дивам. Пишайтесь, бо про спадщину Греції та про ваші досягнення будуть розповідати знову і знову поколіннями. </Text>
		</Replace>

		<!-- Гаральд Суворий -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_HARDRADA_NAME">
			<Text>Гаральд Суворий</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THUNDERBOLT_NAME">
			<Text>Громовержець Півночі</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THUNDERBOLT_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Дозволяє здійснювати прибережні рейди для всіх морських юнітів ближнього бою та +50% [ICON_PRODUCTION] Виробництва для всіх морських юнітів ближнього бою. Отримайте унікальний Дракар та технологію Мореплавство.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_HARDRADA">
			<Text> Вороги тремнять перед вашими короблями, королю Норвегії Гаральду Суворий. Ваші дракари панують над хвилями, завжди готові випустити армії берсеркерів на ворога, який нічого не підозрює. Нехай Одін благословить ваше королівство, а скальди величатимуть перемоги ваших могутніх воїнів. </Text>
		</Replace>

		<!-- Ходжьо -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_HOJO_NAME">
			<Text>Ходжьо Токімуне</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_DIVINE_WIND_NAME">
			<Text>Вітер Богів</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_DIVINE_WIND_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Наземні юніти отримують +5 [ICON_Strength] Атаки на тайлах землі, що прилягають до узбережжя; юніти флоту отримують +5 [ICON_Strength] Атаки на мілководних тайлах. Будує райони Військовий табір, Священе місце та Театральну площу вдвічі швидше.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_HOJO">
			<Text> Ваш шлях прокладений славетним вченням будизму, Шіккен Японії, Ходжьо Токімуне. Ваш народ по-справжньому розуміє, що означає досягти балансу, і кожен з ваших найкращих самураїв міцний тілом і духом. Будьте непорушними, прийміть божественні вітри, і ви досягнете просвітлення. </Text>
		</Replace>

		<!-- Монтесума -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_MONTEZUMA_NAME">
			<Text>Монтесума</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GIFTS_FOR_TLATOANI_NAME">
			<Text>Дарунки Тлатоані</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GIFTS_FOR_TLATOANI_DESCRIPTION">
			<Text>Розкішні ресурси на його території надають [ICON_Amenities] Задоволення для 2х додаткових міст. Військові юніти отримують +1 [ICON_Strength] Атаки під час нападу за кожен Розкішний ресурс на землях ацтеків.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MONTEZUMA">
			<Text>Тлатоані Монтесума, забезпечуйте своїм воїнів-орлів їжею та розвагами і вони завжди будуть боротися за вашу справу. Коли ваша Ацтекська імперія розростеться по всій землі, ви ніколи не захочеш, щоб люди зводили ваші стіни, бо ви будете благословенні новими, вірними підданими, коли підкорите тих, хто вас оточує. Вперед до вершин!</Text>
		</Replace>

		<!-- Мбемба -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_MVEMBA_NAME">
			<Text>Нзинга Мбемба</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RELIGIOUS_CONVERT_NAME">
			<Text>Навернення</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RELIGIOUS_CONVERT_DESCRIPTION">
			<Text>Не може будувати райони Священих місць, отримувати Великих Пророків або засновувати Релігії. Отримує всі вірування будь-якої релігії, яка утвердилася в більшості його міст. Отримує Апостола щоразу, коли завершує район Мбанза або Театральної площі (релігії, яка домінує в цьому місті).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MVEMBA">
			<Text> Матінко-земля багата дарами до вас, королю Мвемба а Нзінга. Ваш народ відає густі ліси та тропічні сади, як власні домівки. Мандрівники з далеких країв одарюють вас великими дарами. Будьте відкритими, бо натхнення світу дозволить вашому народові творити величні дива. </Text>
		</Replace>

		<!-- Педру -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_PEDRO_NAME">
			<Text>Педру Другий</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MAGNANIMOUS_NAME">
			<Text>Велекодушність</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MAGNANIMOUS_DESCRIPTION">
			<Text>Після рекрутування або патронажу [ICON_GreatPerson] Великої Людини повертається 20% від вартості [ICON_GreatPerson] Великої Людини.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PEDRO">
			<Text>Ваш народ сподівається, що ви, імператор Педро Другий, відкриєте Бразилію світові цьому. Використовуйте свою репутацію покровителя митців, науковців та інженерів, щоб привабити найкращі уми до ваших благодатних земель. Адже саме в пишних тропічних садах, в яких пульсує життя, процвітає ваш народ. Погляньте на них, як вони витанцьовують самбу під час карновалу, на честь ваших великих подвигів, Педро Великодушний. </Text>
		</Replace>

		<!-- Перікл -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_PERICLES_NAME">
			<Text>Перікл</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SURROUNDED_BY_GLORY_NAME">
			<Text>Оточений Славою</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SURROUNDED_BY_GLORY_DESCRIPTION">
			<Text>+5% [ICON_Culture] Культури за місто-державу, Сюзереном якого ви є.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PERICLES">
			<Text>Ваше майстерне володіння словом - це великий дар, Промовистий Перікл, вождю греків. Через слово ви можете завоювати прихильність цілих коаліцій, оточивши себе їхньою славою. Створюйте культурні пам'ятки вздовж скелястих берегів Греції, щоб об'єднати свій народ навколо сильного правління. Якщо доля буде милостива над вами, сирени оспівуватимуть про епоху Перікла! </Text>
		</Replace>

		<!-- Пьотр -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_PETER_GREAT_NAME">
			<Text>Пьотр I</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GRAND_EMBASSY_NAME">
			<Text>Велике Посольство</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GRAND_EMBASSY_DESCRIPTION">
			<Text>Отримує [ICON_Science] Науку або [ICON_Culture] Культуру з [ICON_TradeRoute] Торгових шляхи до цивілізацій, які є більш розвиненими, ніж росія. +1 за кожні три Научні або Цивільні технелогій попереду.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PETER_GREAT">
			<Text>Огорніть холодні вітри Родіни, царю Пьотр Перший. Ваше захоплення наукою і культурою - це дар, ви багато чого довідаєтесь з своїх Великих посольств на чужих землях. Під вашим правлінням росія неодмінно розквітне і поглине все довколо себе. Ви створите найбільшу сухопутну імперію, яку коли-небудь бачив цей світ. </Text>
		</Replace>

		<!-- Філіп 2 -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_PHILIP_II_NAME">
			<Text>Філіп Другий</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EL_ESCORIAL_NAME">
			<Text>Ель Ескоріал</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EL_ESCORIAL_DESCRIPTION">
			<Text>Інквізитори можуть Винищити Єресь на одинцю більше. Бойові та Релігійні юніти мають бонус +5 [ICON_Strength] Атаки проти гравців, які сповідують інші релігії.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EL_ESCORIAL_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Інквізитори можуть Винищити Єресь на одинцю більше. Бойові та Релігійні юніти мають бонус +5 [ICON_Strength] Атаки проти гравців, які сповідують інші релігії.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PHILIP_II">
			<Text>Вся Іспанія готова відповісти на ваші молитви, благочестивий королю Філіп Другий. З вашого палацу в Ель-Ескоріалі ви можете направляти своїх послідовників: місіонерів, апостолів і конкістадорів, готових вирушити за моря, щоб поширювати добре слово про вашу найсвятішу імперію. Нехай чудеса, які вони відкриють, підживлюють ваше прагнення об'єднати під єдиною вірою й імперією, роблячи вас королем католіцизму. </Text>
		</Replace>

		<!-- Цінь -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_QIN_NAME">
			<Text>Цінь Ши Хуан-ді</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FIRST_EMPEROR_NAME">
			<Text>Перший Імператор Цінь</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FIRST_EMPEROR_DESCRIPTION">
			<Text>При будівництві Див Стародавніх і Античних епох ви можете витратити заряд Батраків, щоб скинути 15% від початкової вартості Дива. Батраки отримують додатковий заряд.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FIRST_EMPEROR_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>При будівництві Див Стародавніх і Античних епох ви можете витратити заряд Батраків, щоб скинути 15% від початкової вартості Дива. Батраки отримують додатковий заряд.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_QIN">
			<Text>Найбільша сила - вірний народ, імператоре Цінь Ши Хуан-ді. З усього світу люди приїжджатимуть, щоб осягнути масштаби великих стін та неймовірних чудес єдиного Китаю. Нехай руки ваших людей не знатимуть відпочинку від важкої роботи, щоб звести найбільш вражаючі споруди, які коли-небудь знав світ. Добре захищайте їх, і ви будете закарбовані у пам'яті назавжди. </Text>
		</Replace>

		<!-- Салах -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_SALADIN_NAME">
			<Text>Салах ед Дін</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RIGHTEOUSNESS_OF_FAITH_NAME">
			<Text>Праведність Віри</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RIGHTEOUSNESS_OF_FAITH_DESCRIPTION">
			<Text>Будівля Культу для своєї релігії може бути придбана будь-яким гравцем лише за десяту частину звичайної вартості [ICON_Faith] Віри. Будівля Культу додає 10% до показників [ICON_Science] Науки, [ICON_Faith] Віри та [ICON_Culture] Культури арабським містам.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SALADIN">
			<Text>Єднання науки і релігії - це постійне балансування, але вам це вдалося, Салах ед Дін. Ваше прагнення до знань благородне, і ваш народ глибоко поважає вас. Але вам немає необхідності поспішати в невідоме. З плином часу туман невідомого спаде з таємниць життя саме у стін Арабії. </Text>
		</Replace>

		<!-- Рузвельт -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_T_ROOSEVELT_NAME">
			<Text>Теодор Рузвельт</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ROOSEVELT_COROLLARY_NAME">
			<Text>Висновки Рузвельта</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_ROOSEVELT_COROLLARY_DESCRIPTION">
			<Text>Юніти отримують +5 [ICON_Strength] Атаки на своєму рідному континенті. +1 Привабливість до всіх тайлів у місті з Національним парком. Отримайте унікального Брутального Вершника, при дослідження технології Нарізання.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_T_ROOSEVELT">
			<Text>Саме на вашу долю, Теодоре Рузвельт, лягає відповідальність за те, щоб повести свій народ назустріч великим звершенням. Прокладіть вашим військом шлях, який приведе ваш народ до найкращої угоди. Без сумніву, ви піднімете Америку в центр уваги і привабите відвідувачів з-за океану, щоб побачити ваші землі. Вболіватиму за вас, пане Президенте. </Text>
		</Replace>

		<!-- Томіріс -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_TOMYRIS_NAME">
			<Text>Томіріс</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KILLER_OF_CYRUS_NAME">
			<Text>Вбивця Кіра Великого</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KILLER_OF_CYRUS_DESCRIPTION">
			<Text>Всі юніти отримують +5 [ICON_Strength] Атаки, коли нападають на поранених юнітів. Коли вони знищують юніта, то зцілюють до 30 Здоров'я.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_TOMYRIS">
			<Text>Всі люди тремтітимуть від страху і поваги перед вами, велика завойовниця царице Томіріс. Верхом на жеребці ви будете спостерігати за скіфським народом і вести його за собою. Про кінноту, що спішиться степом, будуть складати великі балади. Рушайте, невгамовна царице, і нехай ваші союзники будуть міцними, а вороги - крихкими. </Text>
		</Replace>

		<!-- Траян -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_TRAJAN_NAME">
			<Text>Траян</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TRAJANS_COLUMN_NAME">
			<Text>Колона Траяна</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_TRAJANS_COLUMN_DESCRIPTION">
			<Text>Всі міста отримують додаткову будівлі Центра міста. (Отримує Монумент в Стародавій епосі).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_TRAJAN">
			<Text>Розширяйте свій вплив, о Траяне, імператоре могутнього Риму. Ваші легіони чекають наказу, щоб вирушити в похід і збудувати найбільшу імперію, яку коли-небудь бачив світ. Якщо вам дійсно вдасться зробити так, щоб усі дороги вели до Риму, то це буде імперія великих багатств і розкошів. І тоді ваші громадяни проголосять вас своїм Видатним Правителем. </Text>
		</Replace>

		<!-- Вікторія -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_VICTORIA_NAME">
			<Text>Вікторія</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_PAX_BRITANNICA_NAME">
			<Text>Британський мир</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_PAX_BRITANNICA_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Щоразу, коли ви виявляєте перше місто на континенті, відмінному від вашого рідного, ви отримуєте безкоштовного юніта ближнього бою і [ICON_TradeRoute] Торговий шлях. Побудувавши Королівську верфь, ви отримуєте копію найсильнішого юніта флоту, якого ви можете натренувати. Отримайте унікального Червоного мундира, коли досліджуєте технологію Військова справа.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_VICTORIA">
			<Text>Ваша Величносте, королево Англії Вікторіє, поширюйте свою владу за межі своїх володінь. Не турбуйтеся про можливі поразки, адже ваші вірні червоні мундири та потужний флот неодмінно здобудуть перемогу. Спокійною і впевненою рукою ви зможете підкорити всі землі Англії, встановивши справжній Британський мир. </Text>
		</Replace>

		<!-- Вільгельміна -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_WILHELMINA_NAME">
			<Text>Вільгельміна</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_RADIO_ORANJE_NAME">
			<Text>Радіо Oranje</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_RADIO_ORANJE_DESCRIPTION">
			<Text>Ваші [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи до власних міст дають +2 Прихильності за хід для власного міста. [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи до інших міст або з інших міст дають вам +2 [ICON_Culture] Культури.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_WILHELMINA">
			<Text>Королево Вільгельміно, ви будете захищати Нідерланди до останнього. З голландською винахідливістю перетворіть Узбережжя на сільськогосподарські угіддя. Ваші громадяни будуть працювати з великою ефективністю, знаючи, що вони під захистом ваших могутніх військових кораблів. Перш за все, торгуйте з усіма, кого зустрінете. Вдала угода може перетворити ворога на друга, а якщо ні, то гроші підуть на фінансування вашого супротиву.</Text>
		</Replace>

		<!-- Тамар -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_TAMAR_NAME">
			<Text>Тамар</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RELIGION_CITY_STATES_NAME">
			<Text>Слава Світу, Царства і Віри</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RELIGION_CITY_STATES_DESCRIPTION">
			<Text>Бойові перемоги дають [ICON_FAITH] Віру, що дорівнює 50% від Атаки переможеного підрозділу (на стандартній швидкості). Кожен [ICON_ENVOY] Посланець, якого ви відправляєте до міста-держави, яка підвладна вашій релігії, вважається за двох [ICON_ENVOY] Посланців. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_TAMAR">
			<Text>Відчайдушна Тамар, тільки дурень не помітить справжньої міці Грузії. Переслідуйте своїх ворогів разом вірними сокланівцями, атакуючи з Пагорбів. Змушуйте ворогів сліпо йти на стіни ваших міст. Якщо ви не терпітимете дурнів, велика царице, Грузія не страждатиме.</Text>
		</Replace>

		<!-- Шака -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_SHAKA_NAME">
			<Text>Шака</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_AMABUTHO_NAME">
			<Text>Амабуко</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_AMABUTHO_DESCRIPTION">
			<Text>Може формувати Корпуса (Найманство) та Армії (Націоналізм) раніше. Додаткові +5 [ICON_STRENGTH] Атаки Корпусів і Армії. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SHAKA">
			<Text>Мудрий Шака, королю Зулус, ваші воїни здобудуть вам власу Імперію. Воїни Імпі під вашим командуванням наносять нищівні удари з флангу. Непохитня армії Зулу доведуть, що ваша сила - в кількості. Вам не потрібно воювати з усіма навколо - але нехай всі думать зворотнє.</Text>
		</Replace>

		<!-- Сондок -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_SEONDEOK_NAME">
			<Text>Сондок</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HWARANG_NAME">
			<Text>Хваран</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_HWARANG_DESCRIPTION">
			<Text>[ICON_Governor] Губернатори, встановлені в місті, дають +3% [ICON_Culture] Культури та [ICON_Science] Науки за кожне зароблене ними Підвищення, включно з стартовим.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SEONDEOK">
			<Text>Королево Сондок, зірки показують, що саме вам судилось привести Корею до величі. Збудуйте Севон, щоб просвіщати свій народ, бо розкриття таємниць світу належать йому. Для тих, хто хоче вкрасти ваші знання, пригостіть їх дощем з ракетного вогню з вашої Хвачхи. Здіймися до небес, прозорлива царице, і ваш народ здійметься разом із вами.</Text>
		</Replace>

		<!-- Роберт -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_NAME">
			<Text>Роберт Брюс</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_BANNOCKBURN_NAME">
			<Text>Беннокберні</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_BANNOCKBURN_DESCRIPTION">
			<Text>Може оголосити Визвольну війну після дослідження Оборонної тактики. +100% [ICON_Production] Виробництва та +2 [ICON_Movement] Дії на перші 10 ходів після оголошення Визвольної війни.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE">
			<Text>Роберт Брюс, як стійкий захисник Шотландії, вам не страшна війна, але ви її не плекаєте. Якщо ви зробите свій народ щасливим, ви надихнете його на велич. Нехай кожен, хто користується слабшими сусідами, зустрінеться з вашими безстрашними горцями. Вони можуть навчити справжньому значенню свободи.</Text>
		</Replace>

		<!-- Паундмейкер -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_POUNDMAKER_NAME">
			<Text>Паундмейкер</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_POUNDMAKER_ABILITY_NAME">
			<Text>Вигідні Умови</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_POUNDMAKER_ABILITY_DESCRIPTION">
			<Text>Усі типи Альянсів дають спільну видимість.[NEWLINE]Ваші працюючі [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи дають +1 [ICON_Food] Їжі за кожний Табір або Пасовище в місті призначення. [ICON_TradeRoute] Торгові шляхи, надіслані до ваших міст, дають +1 [ICON_Gold] Золота за кожний Табір або Пасовище в місті призначення.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_POUNDMAKER">
			<Text>Паундмейкере, ви несете долю Кри без сумнівів. Ніхто не сумнівається у вправності ваших воїнів, але вони покладаються на вашу мудрість: не варто бити ворогів, якщо ви не не годні захистити свої домівки. Оскільки світ змінюється несподіваним чином, ваші союзи зв'яжуть вас з міцним майбутнім. Хто стоїть на самоті, той помирає на самоті.</Text>
		</Replace>

		<!-- Лаутаро -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_LAUTARO_NAME">
			<Text>Лаутаро</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAUTARO_ABILITY_NAME">
			<Text>Яструб Вітролом</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LAUTARO_ABILITY_DESCRIPTION_ALT">
			<Text>+10 [ICON_Strength] Атаки під час бою з Вільними містами або цивілізаціями, які перебувають у Золотій або Героїчній епосі. Перемога над ворожимм юнітами у межах ворожого міста призводить до того, що це місто втрачає 20 Вірності та 40 Вірності, якщо ця цивілізація перебуває в Золотій або Героїчній епосі.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LAUTARO">
			<Text>Не ви звільнли Мапуче, юний Лаутаро, - ви надихнули їх на звільнення. Будуйте тотеми, щоб вшанувати своїх предків і надихнути їхніх нащадків. Гордість наповнить серця ваших кавалеристів, під час набігів на ворожі землі. Станьте поруч з Мапуче, сокироносцем, і відкиньте особливу тінь.</Text>
		</Replace>

		<!-- Чингісхан -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_GENGHIS_KHAN_NAME">
			<Text>Чингісхан</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GENGHIS_KHAN_ABILITY_NAME">
			<Text>Золота Орда</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_GENGHIS_KHAN_ABILITY_DESCRIPTION">
			<Text>Всі юніти класу кавалерії отримують +3 [ICON_Strength] Атаки і шанс захопити переможених юнітів класу кавалерії противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GENGHIS_KHAN">
			<Text>Чингісхан, ваша хитрість побудувала Велику Монголію верхом на коні. Завжди виходьте назустріч ворожій кінноті, адже перемога може привернути їх до ваших лав. Посилайте своїх швидких і потужних лучників Кешік, щоб прискорити пересування ваших підданих по землі. Незабаром ви навчите увесь світ чути рівномірний барабанний бій монгольської кінноти.</Text>
		</Replace>

		<!-- Ґітарджа -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_GITARJA_NAME">
			<Text>Ґітарджа</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EXALTED_GODDESS_NAME">
			<Text>Піднесена Богиня Трьох Світів</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_EXALTED_GODDESS_DESCRIPTION">
			<Text>Юніти флоту можна придбати за [ICON_FAITH] Віру. Релігійні підрозділи не мають штрафу за посадку або висадку. +2[ICON_FAITH] Віри до центрів міст, які прилягають до тайлів Узбережжя або Озера.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GITARJA">
			<Text>Відважна Ґітарджа, королева десяти тисяч островів Маджапахіт, моря Індонезії - ваша найбільша сила. Як піднесена богиня трьох світів, ви поширите свій божественний вплив на всі води, яких торкається сонце. Покладайтесь на свій вірний флот, смілива королево! Нашліть страшну бурю на тих, хто приносить розбрат на індонезійські береги.</Text>
		</Replace>

		<!-- Ядвіга -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_JADWIGA_NAME">
			<Text>Ядвіга</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LITHUANIAN_UNION_NAME">
			<Text>Польсько-литовська Унія</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LITHUANIAN_UNION_DESCRIPTION">
			<Text>Релігія більшості населення Польщі стає домінуючою релігією в містах, які втрачають тайл через польську Культурну експансію. Священі місця отримують бонус Віри від Районів поруч. Всі Реліквії дають бонус Віри (+2), Культури (+2) і Золота (+4).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_JADWIGA">
			<Text>Набожна Ядвіго, хвала вам на славу Божу, землі та Польщі! Найсвятіше Королево, ви покажете своєму народові правду і світло, і він піде далі, щоб нести слово Боже іншим. Захищена великими крилатими воїнами, ви підніметесь назустріч будь-якому виклику, що постане перед вами, з побожною благодаттю, незрівнянною ні з ким іншим.</Text>
		</Replace>

		<!-- Джаяварман -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_JAYAVARMAN_NAME">
			<Text>Джаяварман Сьомий</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MONASTERIES_KING_NAME">
			<Text>Королівські Монастирі</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MONASTERIES_KING_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Священі місця дають +2 [ICON_FOOD] Їжі та +1 [ICON_HOUSING] Житла, якщо розташовані на річці. Священі місця провокують Культурну експансію.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_JAYAVARMAN">
			<Text>Мудрий Джаявармане Сьомий, той хто носить це ім'я, Кхмери захоплюються твоєю відданістю їхньому добробуту. Ваше володіння життєдайними землями дозволяє вам годувати голодний народ, так само як і наближає тебе до Небес. Вперед, божественний архітекторе! Збудуйте імперію, що наближається до досконалості - і нехай ваші вороги знайдуть свій кінець під вашими могутніми бойовими слонами!</Text>
		</Replace>

		<!-- Джон -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_JOHN_CURTIN_NAME">
			<Text>Джон Кертін</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CITADEL_CIVILIZATION_NAME">
			<Text>Цитадель Цивілізації</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CITADEL_CIVILIZATION_DESCRIPTION">
			<Text>+100% [ICON_Production] Виробництва, якщо ви отримали оголошення війни за останні 10 ходів або якщо ви звільнили місто за останні 20 ходів.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CITADEL_CIVILIZATION_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>+100% [ICON_Production] Виробництва, якщо ви отримали оголошення війни за останні 10 ходів або якщо ви звільнили місто за останні 20 ходів.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_JOHN_CURTIN">
			<Text>Прем'єр-міністре Кертін, ви поведете Австралію через випробування часом, і ваш народ стане ще міцніше. Інші шукатимуть дружби з вами заради вашої сили. Якщо ці друзі виявляться вірними, ваша міць і стійкість приведуть вас до кращого майбутнього. Але не втрачайте пильності, бо агресія не є вашою природою.</Text>
		</Replace>

		<!-- Аманітора -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_AMANITORE_NAME">
			<Text>Аманітора</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KANDAKE_OF_MEROE_NAME">
			<Text>Кандаке з Мерое</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_KANDAKE_OF_MEROE_DESCRIPTION">
			<Text>+20% [ICON_Production] Виробництва в усіх районах збільшується до +40%, якщо поруч з центром міста знаходиться Нубійська піраміда.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_AMANITORE">
			<Text>Аманіторе, пильна королево Нубії, імперія, якою ви керуєте, має розростись до самого горизонту. Не бійтесь тих, хто жадає вашого багатсва, бо ваші лучники можуть розсікти їхню волосину за п'ятсот кроків. Ваші міста пізнають процвітання і благочестя, мудра царице, бо Країна Лука шанує своє минуле так само, як будує своє майбутнє.</Text>
		</Replace>

		<!-- Кир -->
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LEADER_CYRUS_NAME">
			<Text>Кир Великий</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_NAME">
			<Text>Падіння Вавилону</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Movement] Дії на перші 10 ходів після оголошення Несподіваної війни більшій цивілізації. Ніяких штрафів до врожайності в окупованих містах. Оголошення Несподіваної війни зараховується лише як Офіційна війна з метою розпалювання війни та втоми від війни.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_TRAIT_LEADER_FALL_BABYLON_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Movement] Дії на перші 10 ходів після оголошення Несподіваної війни більшій цивілізації. Ніяких штрафів до врожайності в окупованих містах. Оголошення Несподіваної війни зараховується лише як Офіційна війна з метою розпалювання війни та втоми від війни.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="uk_UA" Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CYRUS">
			<Text>Встаньnt на трон, Кире, царю перський, бо ви - обраник Божий. З безсмертними воїнами і непохитною вірою ви завоююте і будете правити народами світу. Ви можеш побачити, як навколо вас формується багато союзів, але не обманюйтесь - це застарілий і слабкий спосіб орієнтуватися у світі. Не давайте обіцянок, якщо це не допоможе вам у досягненні ваших цілей.</Text>
		</Replace>

	</LocalizedText>
</GameData>